[Apple已死]加拿大實驗室測試 iPhone 11 Pro 輻射超標 137%

iPhone 11 Pro 自從去年年底上市後，一直深受消費者歡迎，不過日前加拿大一間獨立實驗室發表的報告，則可能令對健康相當緊張的消費者打退堂鼓。專門進行電磁波測試的 RF Exposure Lab 對 iPhone 11 Pro 測試，結果輻射量超出法定數值。

根據 RF Exposure Lab 的測試結果，iPhone 11 Pro 的 SAR 值（即 Specific Absorption Rate）達 3.8W/Kg，超過了美國聯邦通訊委員會 1.6W/Kg 的法定上限。SAR 是用作密實流動通訊產品中電磁波所產生的能量，對人體影響的衡量數據。相對寬鬆的歐盟標準是 2.0W/Kg，但 iPhone 11 Pro 在 RF Exposure Lab 的測試中仍然超標。

至於超標 137% 是否會對人體造成嚴重傷害，這又未必，因為美國聯邦通訊委員會制定的標準相當保守，理論上在 50 倍以內的 SAR 都依然屬於安全。

資料來源：appleinsider

idog擺部手機入褲袋肯定爛jj

3.8 not great, not terrible

不愧係弱智

你唱歌認真正

有啲嘢係唔可以賴三賴四
輻射唔會搞到你後天弱智嘅

你話係咪係囉
反正你覺得只有核分裂先會有輻射

理得佢輻射到不舉生畸胎喇
連登iDog都一定會買

idog本來jj就無用

#89514 太空空氣清新機
五毛 手機台公敵

弱智毒撚認真勁

果黑

andog毒撚多有jj都冇用